【老大哥】廣州地鐵站將試行「刷臉進站」

資料圖片：武漢火車站亦有行使類似的人臉辨識技術，圖片來源：中新社片段截圖

中國近年積極發展人臉辨識科技，進行各式各樣監控，這種技術即將走入廣州地鐵站內。據當地媒體報道，廣州地鐵周五（26日）起將推出新的安檢技術，在四個地鐵站出入口試行實名認證「刷臉進站」。負責人稱新功能由乘客自願開通，但亦表明會考慮進一步推廣。

據廣州《資訊時報》報道，由周五（26日）起，廣州地鐵將開始試用新技術，在四個地鐵站出入口試行實名認證「刷臉進站」。四個實名認證通道設於萬勝圍、珠江新城、嘉禾望崗及體育西路四個車站，並宣稱可「提高危險因素排查的準確率，增強乘客出行安全的保障力度」。

乘客需要提前下載廣州地鐵官方APP，實名認證和「人臉採集」後就可以開啟「智慧安檢」功能，以「刷臉進站」，報道稱公安部門已授權廣州地鐵獲取乘客身份資訊。

負責人介紹，「智慧安檢」功能由乘客自願開通，收集到資料只限智慧安檢使用。但廣州地鐵表明會根據乘客的意見及試用情況，「考慮下一步的推廣計劃」。

除了「刷臉進站」之外，廣州地鐵亦會試用新技術，利用太赫茲光波及成像技術，檢測乘客身上的金屬、陶瓷、粉末、液體、膠等物品；物品安檢方面，廣州地鐵將在萬勝圍、珠江新城、嘉禾望崗三個站，試用「集中判圖」系統，這系統採用圖像即時傳輸技術，並有人工智能輔助功能，幫助安檢員識別危險品。

有病

寫1984果條友 真係仆街

家陣中共完全係照住本書去治國

用咩刷？鮑魚刷？

幾時可以刷閪入閘？

中國共產黨統治中國是中國人民選擇

你望下習總話自己係全國人民公投選出黎
實情係得幾多人可以選,選佢個班又有幾多係親信

直接人臉扣錢唔洗入閘仲好

之前已經週圍ＣＣＴＶ
又過Ｘ光又驗水樽

而家進化到個樣都紀錄埋